Asus zenbook 定 vivobook 好

是咁的，之前買咗部asus vivobook s14 amd r7版。
其實都覺得幾好用，但見大學生優惠有zenbook 14 i7又唔貴，
就好1516，個人覺得zenbook mon靚好多，但AMD r7效能好似好過intel 10510U
唔知值唔值咁樣換，求意見

Vivobook s14 Spec:
AMD Ryzen™ 7 4700U Processor 3.6 GHz (4M Cache, up to 4.0Hz)
Windows 10 Home
16GB DDR4 on board
512GB M.2 NVMe SSD
AMD Radeon™ Graphics
14" 1920 x 1080
1.4kg

Zenbook 14
10th Generation Intel® Core™ i7-10510U Processor 1.8 GHz (8M Cache, up to 4.9 GHz)
512GB PCIe M.2 SSD
16GB LPDDR3 2133MHz / OnBoard
Windows 10 Home
NVIDIA® GeForce® MX350 2GB GDDR5
14" FHD IPS-level Anti-Glare Panel
1.26kg
ScreenPad™ 2.0

有錢過龍？買兩部
另外，AMD YES!

就係唔係 係打算賣返出去先買zenbook 14
但唔知咁做係咪唔化算

另外求問，AMD真係好好多？

screenpad好用？

兩部效能差唔多都唔知換黎做乜

岩岩貫左部 zenbook filp 14" $8000 i5 10代 , 有 screenpad 2.0
有睇過 AMD 版 zenbook $7500 , R5 4700u , 佢話剛剛新出 , 但比多 $500 貫 zenbook filp 正 D , 又有 touch , 又有筆 , 而家用得好開心

我覺得 zenbook 造工應該會較 vivobook 好

係咪賣 有興趣收 幾錢？ 留tg ?

提多一句 , 我問過腦場既人 , 佢都話效能其實分別唔大 , i5/i7 10代 VS AMD 3/4 代 , 實際使用唔會有太大分別 , MON 靚 D 可以直接感到到

勸你留低
1.zen 貴過vivo，代表你放vivo之後折完比人，自己要比多啲買zen
2.其實兩邊配置差不多，4700u變10510,無獨顯變有，ram 差左，打和super
3.amd同intel 你google 4700u vs i7 10510u就明
4.zen 做工物料mon會好過vivo,但你要諗值唔值？你要比多錢，不如你講下你用部notebook黎做咩？睇片？反學？

多謝咁多位嘅意見
其實我主要都係上網，用execl同睇片，
但之前係steam買過d game (e.g. persona 4)，想有時間就玩下
想換主要係因為zenbook mon真係靚，又有張外顯同而家有平好似幾抵。
但原來兩部嘅cpu同張顯卡最後都係打個和，咁要用多2-3k去換個mon靚d嘅機又好似真係唔抵
我都係等多2，3年再換好d嘅，多謝咁多位

呢2部幾錢